[拋磚] 2017香港樂壇歌曲推介

2017年有咩歌好聽，但又三個台都冇獎？[black](勁歌太垃圾唔理啦)[/black]

新人篇

王嘉儀 深淵
秦馨敏 我的燦爛
陳蕾 出走
周沂 Black Hole
顏卓靈 Baby Stop

躍進篇

Robynn & Kendy 負攝石
鍾舒漫 Be Water My Friend
小肥 差一點
葉巧琳 能見度
許靖韻 琢磨

隱世篇

Fabel 安多酚
姜麗文 Until We Meet Again
岑寧兒 剎那的烏托邦
per se 家變
MastaMic Backseat Love

個歌手其他歌有獎篇

王菀之 離遊記
AGA Nights Without You
Gin Lee 隨風而來 隨風而去
欣宜 Fake A Smile
吳雨霏 奉愛之名

個歌手冇歌有獎篇

Serrini Don't text him(全碟)
鄧小巧 可惜你是個人
衛詩 刺青
陳慧敏 我以為世界早已崩塌
林欣彤 奇怪

冇人講下鍾意咩舊年嘅歌？

左右手 張國榮

3AM
night wthout you>好鍾意佢同舊歌一樣,最尾不停升KEY

agger aga

2017...

903 嗰幾首幾啱口味：
3am、Come with me、靈感床、長相廝守
另外：
假使世界原來不像你預期、離遊記、忘記有時、UWILC、Common Sense 都唔錯

不得不讚AGA，night without you、吃定我、孤雛（係咪今年？） 全部都高質得嚟無重複

Serrini

come with me
17年kary雖然低產但好高質 同alexfung幾有火花

靈感床
act鵝act餓~ 好洗腦
但我鍾意說再見了吧多啲

長相廝守
雖然overrated, 但首歌唔差
作隻hit得起嘅k歌其實唔易

方皓玟 17年嘅歌 我反而鍾意let's say
王雙駿17年造啲歌幾啱我口味

王菀之 17年又多產又首首高質
連兩首翻唱都好精彩
唔知點解好似硬係冇乜反應咁

aga 17年啲歌真係 (孤雛係16年派)
如果吃定我去得再盡少少就正
remix版嘅3am都造得好好
btw, 新歌聽咗未？無期

一晃眼
你帶著我的青春離去

衛蘭 - I Don’t Know I Don’t Care

一開始淨係聽過兩首單曲 只係覺得幾過癮
但聽埋隻碟真係不得了
好鍾意佢有時大癲大廢 有時又文奏奏咁
17隻歌 好多唔同曲風都carry都好好
重點係咁多首歌又好連貫，成隻碟個concept present得好好
誠意推介大家聽依隻碟 don't text him

btw, 佢同楊彤嗰個組合gtb 啲歌都好正 勁bitchy勁抵死

衛蘭唱咩都好聽
佢依兩年啲歌 我都聽得幾多嘅 因為把聲真係好吸引，
但有時硬係覺得差緊啲 差緊啲，總係覺得衛蘭應該可以做得更加好
我覺得佢音樂上應該要快啲有返個鮮明啲嘅character同清晰啲嘅方向
btw 隻國語碟都係good try來的

覺得依首同妒忌心 都ok
但反而 原來只因深愛着 同 安全感 反應好啲…

大概大概 帶著骨灰去旅行

j arie首無神論都幾躍進

大概大概 首歌幾好聽
不過暫時未夠令人好記得徐加晴依個人
佢同余香凝 林若盈 黃意雅 幾位新人都係識別度唔夠高

帶着骨灰去旅行 立立感動之作
其實佢近年間中都有佳作，
但我成日嫌佢把聲好似略為悶/平

都係嘅 尤其對上嗰首係fantasy
首歌個過寫得幾好，
但我始終喜歡佢第一隻碟啲歌多啲

神奇之旅都幾好聽

依家個堆新秀真係無乜人識 唔入呢個POST都唔知有咩歌 廣東歌依家係唔係冇老細肯宣傳 除左上CCTVB個堆/電台 唔睇CCTVB同電台等同唔識新歌

許廷鏗17年轉咗新公司 真係恭喜佢啊
試多咗好多唔同新嘢
雖然有啲新嘗試可能令佢敗露咗少少佢演繹上嘅限制，未必首首歌嘅曲風都駕馭得好好，會令我覺得有啲歌比其他人唱會更精彩
但肯跳出框框 隻碟整體又做得唔錯 係抵讚嘅
隻碟我暫時最鍾意 大雄胖虎綜合症

老老實實
要介紹就應該介紹2018既新廣東歌俾多d人認識
仲介紹17做咩

許廷鏗隻碟做得唔錯
甩左星前班底真係好好多
只可惜佢vocal 唱得太差
影響左隻碟質素
麻煩佢真係要搞搞佢唱功

堆班底真係不得了
硬係覺得佢嘥咗個班底，如果啲歌俾其他人唱一定仲正
不過點都好，佢本身都算係唱得之人，離開星夢點都係件好事黎，繼續加油

Gem victoria

我都幾鍾意神奇之旅

其實打開電視都唔會識到好多歌
cctvb同各大唱片公司不和，基本上都係死播爛播星夢劇集歌加英皇啲歌，啲音樂節目又越做越垃圾
但近三兩年嗰堆劇集歌又唔知點解會hit得起 明明我以為cctvb影響力應該越來越細
viutv又冇乜擺資源落音樂節目，主要淨係同環球合作…

電台 後生生又好少會聽

雖然網上好似好多平台可以宣傳，但某程度網上宣傳就係同緊全世界競爭，冇留意開嘅人都未必會接觸到

樓主揀嗰啲又幾啱我心水

不過鐘舒漫我比較鐘意小碎步多啲

18年開始咗冇耐唔係好多歌 仲要唔係隻隻都好聽又啱聽…
我又唔想開個po淨係講三幾首歌 好打手feel
如果係話keep住講新歌嗰類，又同隔籬 香港流行音樂討論 個po撞撞地

17年socalled叫啱啱派哂樂壇成績表
有啲歌係高質而我又鍾意嘅 但又冇獎攞，所以想推推嗰啲歌
(年年都有人話唔識啲新人 所以推下佢地好嘅作品；
有啲之前做得霉霉地 17年有驚喜 值得讓人比多次機會嘅歌手 又想推下佢地啲歌；
有啲名不經傳嘅歌手17年有好歌 值得推比更多人識；
仲有啲underrated嘅滄海遺珠，同埋我喜歡嘅歌 都想推下)
當然亦想大家又介紹下鍾意咩歌 等我又留意下 唔洗走寶

咁耐冇唱廣東歌 一唱就係依類歌舞昇平歌
由佢把口唱咩七百萬人團結和諧 真係有夠嘔心
[black]你條專同連登仔唱反調嘅假膠真係好煩…[/black]

Robynn and Kendy - 急救中
Gin Lee - 空姐

仲有 林奕匡 - 是日休息絕不工作

其實我都覺得小碎步啱聽啲
不過一開始自己定咗想要揀三台都冇獎嘅歌
但數17年又覺得一定要數到鍾舒漫，啲歌造得好有個人風格又好出色
而且be water my friend亦係一首高質 值得推介嘅歌

r&k 17年狀態大勇 好滾動
負攝石 無敵 shout n cry 急救中 世界對我們 首首都好聽
一個獎都冇真係r哂頭 (我諗如果環球去新城嘅話 佢地應該起碼有個組合獎 )

gin lee 17年我始終鍾意佢啲快歌多啲
隨風而來隨風而去 曌 今朝有酒
當然幾首慢歌都係水準之作
整體上 成隻碟好正

林奕匡 17年又係好多好歌
第一個早晨 難得一遇 查無此字 有淚多好 是日休息絕不工作 首首都幾好
係年尾嗰隻草原差少小
btw 可唔可以唔好隻隻歌都比陳詠謙填

盲反到 都唔知有咩咁嘔心

Robynn and Kendy好似未係叱咤扲過獎
其他嗰三個就算啦.....

Gin Lee 今年呢隻碟真係
但呢兩隻都係叱咤女銀

林奕匡最正始終都係 是日休息絕不工作 呢頖類嘅歌真係唔多

陳詠謙填得都唔係算好差吖 起碼佢有d歌都幾正 e.g.關楚耀首死亡之吻

r&k攞過新力軍組合金 同 陶瓷娃娃嗰年攞過組合銅
其實新城依兩年改咗革 唔玩分豬肉 啲獎頒得算係幾公道
不過冇乜影響力 又冇乜人care，唱片公司唔鍾意可以話唔玩就唔玩

啱啱出道先獎
浪費咗佢兩個咁好聽嘅聲

同意Gin Lee隻碟好高質 其實覺得仲高質過Janice果隻 不過惟一唔好就係空姐接住落和每天講再見真係悶到訓著 另外Gin Lee character仲係唔夠強 唔該環球係呢方面諗諗佢 至於Janice全年最出色都只係I Don’t Know I Don’t Care 隻碟入面穿花蝴蝶同一格格可聽性都高 至於其他就一律k歌格 不過都未必係壞事

出場序
大丈夫
驗傷
天敵
奉愛之名
無敵

18年希望gin有首入屋歌 ，入咗環球後雙雙係個Good start但係之後好似冇咩邊首係金曲 AGA反而我覺得好多首都一直大眾間有好好聲譽，傳唱度高

1) 3am 全年最好loop既歌
2) 天敵
3) 和每天講再見 (唔覺悶)
4) 急救中 (冇人識 )
5) nights without you (aga打手 )

Gin Lee嘅歌不嬲高質
衛蘭呢年啲歌都幾好 但最入腦嘅歌係天敵

天敵

5首都幾好

未打完
急救中個mv

同意 作為一隻碟 gin lee嗰隻高質啲 完整性高啲
衛蘭當初出穿花蝴蝶嗰時 真係有蛻變feel 以為佢揾啱方向 對佢好大期望 (就算唔鍾意陳詠謙都覺得份詞ok)
點知依兩年比我感覺都仲有好似摸索階段咁
出咗道咁多年仲係咁 真係有啲失望

gin lee個問題都係差唔多 不過佢就似係自己本身有諗法 而且成熟嘅，但公司要捧佢想平衡市場因素嗰啲嘢，plug歌太保守

當然其實佢兩個啲歌唔係唔正嘅
只係對佢地有期望，覺得佢地可以更上一層樓